\section{Satzungen}
\subsection{Neufassung der Satzung der Studienfachschaft UFG/VA}\label{appendix:1}
    \myparagraph{Präambel}
    In dem Bestreben, der Fachschaftsarbeit an der Ruprecht-Karls Universität Heidelberg
    eine dauerhafte und bestimmte Grundlage zu geben, haben sich die Studierenden der
    Fächer Geoarchäologie, Ur- und Frühgeschichte sowie Vorderasiatische Archäologie als
    Fachschaft Ur- und Frühgeschichte und Vorderasiatische Archäologie (UFG/VA) folgende
    Satzung gegeben.\newline Die Fachschaft steht für ein Studium ein, in dem sich alle Studierenden individuell
    entfalten und das eigene Recht auf Selbstbestimmung – im Rahmen der Gesetze –
    ausleben kann. In unserem Einsatz für ein solches Studium sehen wir uns als politisch
    neutral und respektieren die Religionsfreiheit unserer Studierenden. Wir fühlen uns
    in unserem Engagement – im Rahmen der Gesetze – ausschließlich durch den freien
    Willen und die unverletzliche Würde des Menschen bestärkt und verpflichtet. Damit
    sich dieser Gedanke in seiner Lebendigkeit entfalten und unermüdlich, aufrichtig und
    frei innerhalb von Universität und Studierendenschaft wirken kann, geben wir uns
    folgende Satzung und nehmen im Rahmen der Erfüllung unserer Aufgaben nach § 65 LHG
    unser – begrenztes – politisches Mandat wahr. Zudem ist die Fachschaft darum bemüht,
    für ein besseres Miteinander von Studierenden und Institut und einen besseren
    Zusammenhalt der Studierenden zu sorgen. Begründung: Dies ist von der VS als
    Kernaufgabe der Fachschaften vorgegeben und hatte in der bisherigen Arbeit unserer
    Fachschaft auch eine wichtige Bedeutung.
    \\
    \paragraph{§1 Allgemeines}
    \begin{enumerate}
        \item[(1)] {Die Studienfachschaft (im Folgenden „Fachschaft”) vertritt die Studierenden des Fachbereichs „Ur-und Frühgeschichte und Vorderasiatische Archäologie“ sowie „Geoarchäologie” und entscheidet insbesondere über fachspezifische Fragen und Anträge.}
        \item[(2)] {Die Zugehörigkeit zur Studienfachschaft ergibt sich aus der Liste in Anhang B.}
        \item[(3)] {Die Studienfachschaft stellt die studentischen Mitglieder der in ihrem Bereich        arbeitenden Gremien oder beteiligt sich zumindest an einem gemeinsamen Wahlvorschlag        für ebendiese.}
        \item[(4)] {Organe der Studienfachschaft sind die Fachschaftsvollversammlung und der        Fachschaftsrat.}
    \end{enumerate}
    \paragraph{§2 Fachschaftsvollversammlung}
    \begin{enumerate}
        \item[(1)] {Die Fachschaftsvollversammlung ist die Versammlung der Mitglieder der        Fachschaft.  Sie tagt öffentlich, soweit gesetzliche Bestimmungen nicht        entgegenstehen.}
        \item[(2)] {Rede-, antrags- und stimmberechtigt sind alle anwesenden Mitglieder der        Fachschaft.}
        \item[(3)] {Beschlüsse werden mit einfacher Mehrheit gefasst.}
        \item[(4)] {Die gefassten Beschlüsse sind bindend für den Fachschaftsrat.}
        \item[(5)] {Die Fachschaftsvollversammlung bestimmt im Einvernehmen des Fachschaftsrats bis        zu zwei Finanzverantwortliche der Fachschaft. Die Finanzverantwortlichen müssen        eingeschriebene Studierende sein. Die Amtszeit beträgt in der Regel ein Jahr.}
        \item[(6)] {Zum Ende der Amtszeit der Finanzverantwortlichen prüft der Fachschaftsrat deren        Arbeit und beantragt anschließend die Entlastung der Finanzverantwortlichen in der        Fachschaftsvollversammlung. Diese beschließt die Entlastung der        Finanzverantwortlichen mit einfacher Mehrheit.}
        \item[(7)] {Die Fachschaftsvollversammlung kann Abstimmungsempfehlungen für das StuRa-        Mitglied beschließen. Diese sind nicht bindend.}
        \item[(8)] {Die Fachschaftsvollversammlung bestimmt jeden November aus ihrer Mitte bis zu        drei Personen, welche die Anträge für die Qualitätssicherungsnachfolgemittel (QSM)        der Fachschaft vorbereiten (QSM-Kommission der Fachschaft). Näheres regelt § 5 dieser        Satzung.}
        \item[(9)] {Fachschaftsvollversammlungen müssen unverzüglich vom Fachschaftsrat einberufen        werden:
            \begin{enumerate}
                \item[9a]auf Antrag eines Drittels der Mitglieder des Fachschaftsrates oder
                \item[9b]auf schriftlichen Antrag von 1\% der Mitglieder der Fachschaft.
            \end{enumerate}
        }
        \item[(10)]{Die Einberufung einer Fachschaftsvollversammlung muss mindestens fünf Tage        vorher öffentlich und in geeigneter Weise bekannt gemacht werden.}
        \item[(11)]{Eine Fachschaftsvollversammlung ist beschlussfähig, wenn sie ordnungsgemäß        einberufen wurde, mindestens die Hälfte der Fachschaftsräte und insgesamt mindestens        2 Mitglieder der Fachschaft anwesend sind.} 
    \end{enumerate}
    \paragraph{§3 Fachschaftsrat}
    \begin{enumerate}
        \item[(1)] { Der Fachschaftsrat wird in gleicher, direkter, freier und geheimer Wahl gewählt.        Es findet Personenwahl statt.}
        \item[(2)] {Alle Mitglieder der Studienfachschaft haben das aktive und passive Wahlrecht. }
        \item[(3)] {Der Fachschaftsrat umfasst mindestens zwei und maximal acht Mitglieder. }
        \item[(4)] {Der Fachschaftsrat nimmt die Interessen der Mitglieder der Fachschaft wahr. }
        \item[(5)] {Zu den Aufgaben des Fachschaftsrats gehören:
            \begin{enumerate}
                \item[5a]Einberufung und Leitung der Fachschaftsvollversammlung.
                \item[5b]Ausführung der Beschlüsse der Fachschaftsvollversammlung.
                \item[5c]Führung de Finanzen sowie Prüfung der Arbeit der Finanzverantwortlichen sowie Beantragung der Entlastung dieser
                \item[5d]Beratung und Information der Studienfachschaftsmitglieder.
                \item[5e]Mitwirkung an der Lehrplangestaltung.
                \item[5f]Austausch und Zusammenarbeit mit den Mitgliedern des Lehrkörpers des Fachbereichs Ur- und Frühgeschichte und Vorderasiatische Archäologie.
                \item[5g]Unterstützung der QSM-Kommission der Fachschaft bei ihrer Arbeit.
            \end{enumerate}
        }
        \item[(6)] {Die Amtszeit der Mitglieder des Fachschaftsrats beträgt ein Jahr. Die Amtszeit        beginnt zum 01. April eines jeden Jahres.}
        \item[(7)] {Für das vorzeitige Ausscheiden aus dem Fachschaftsrat gilt die        Organisationssatzung des StuRa.}
        \item[(8)] {Im Falle des Ausscheidens eines Mitglieds des Fachschaftsrats rückt die Person        mit der nachfolgenden Stimmenzahl für die verbleibende Amtszeit des ausscheidenden        Mitglieds in den Fachschaftsrat nach.}
    \end{enumerate}
    \paragraph{§4 Kooperation und Stimmführung im Studierendenrat}
    \begin{enumerate}
        \item[(1)] {Der Fachschaftsrat entsendet ein Mitglied der Fachschaft in den Studierendenrat        (StuRa).}
        \item[(2)] {Der Fachschaftsrat entsendet zudem Stellvertreter*innen in den StuRa.}
        \item[(3)] {Die Amtszeit der Entsandten im StuRa beträgt ein Jahr.}
        \item[(4)] {Für das vorzeitige Ausscheiden aus dem Studierendenrat gilt die        Organisationssatzung des StuRa.}
        \item[(5)] {Das StuRa-Mitglied und dessen Stellvertreter*innen können per Beschluss mit 2/3-        Mehrheit in der Fachschaftsvollversammlung abberufen werden.}
        \item[(6)] {Das StuRa-Mitglied und dessen Stellvertreter*innen stimmen nach bestem Wissen und        Gewissen im Studierendenrat ab.}
        \item[(7)] {Das StuRa-Mitglied und dessen Stellverterer*innen orientieren sich an den        Abstimmungsempfehlungen der Fachschaftsvollversammlung.  }
        \item[(8)] {Die Fachschaft kann sich nach § 14 der Organisationssatzung der        Studierendenschaft mit anderen Fachschaften zu einer Kooperation zusammenschließen.}  
    \end{enumerate}
    \paragraph{§5 Qualitätssicherungsnachfolgemittel}
    \begin{enumerate}
        \item[(1)] {Die Fachschaftsvollversammlung bestimmt jeden November aus ihrer Mitte bis zu        drei Personen, welche die Anträge für die QSM vorbereiten. Diese bilden die        QSM-Kommission der Fachschaft.}
        \item[(2)] {Nach Bildung der QSM-Kommission wird das QSM-Referat über dessen Mitglieder        informiert.}
        \item[(3)] {Vorschläge für die Verwendung der QSM müssen bis spätestens zwei Wochen vor        Antragsfrist bei der QSM-Kommission der Fachschaft eingereicht werden.}
        \item[(4)] {Bei der Vergabe sind die Mittel auf UFG und VA getrennt, der Anzahl der        Studierenden entsprechend, zu veranschlagen. Die Mittel der Geoarchäologie werden        denen der UFG zugerechnet.}
        \item[(5)] {Per Beschluss der QSM-Kommission der Fachschaft können die Mittel auch gemeinsam        veranschlagt werden. Sollte die Kommission nur aus einer Person, oder nur Personen        einer der Fächer bestehen, so muss dieser Beschluss vom Fachschaftsrat getroffen        werden.}
        \item[(6)] {Aufgaben der QSM-Kommission der Fachschaft sind:
            \begin{enumerate}
                \item[6a]Die vorzeitige Information über den zur Verfügung stehenden Betrag für die QSM;
                \item[6b]Die Vorbereitung der Anträge für die QSM in Rücksprache mit der Fachschaft;
                \item[6c]Die Fristgerechte Einreichung der QSM-Anträge.  
            \end{enumerate}
        }
    \end{enumerate}
    Die Änderung dieser Satzung tritt zum 01. Januar 2021 in Kraft.
\subsection{Fusion der Fachschaften Klassische Archäologie und Byzantinische Archäologie und Kunstgeschichte}\label{appendix:2}
    \myparagraph{Anhang B: Liste der Studienfachschaften (Studienfachschaftslistenanhang)}
    Die  Ziffern  und  Namen  in  den  Klammern  hinter  dem  jeweiligen  Studienfachschafts-namen bezeichnen die zugeordneten Studiengänge nach der Studierendenstatistik der Zentralen Universitätsverwaltung.
    \begin{enumerate}[noitemsep]
        \item Ägyptologie (1, 15, 886) (Ägyptologie, Papyrologie) 
        \item Alte Geschichte (272, 2722, 2725, 2724) (Alte Geschichte) 
        \item American Studies (838) (American Studies) 
        \item Anglistik (8, 835, 8357, 8352, 8355, 8354, 836, 837, 83, 97, 9222, 9232, 9242) (Englische Philologie, English Studies/Anglistik)
        \item Assyriologie (821, 8217, 8215, 8214, 9147) (Assyriologie) 
        \item Byzantinische Archäologie und Kunstgeschichte (830, 8302, 8305, 8304) (Byzantinische Archäologie und Kunstgeschichte) 
        \item Biologie (26, 933, 881, 843) (Biologie, Biowissenschaften, Molecular Biosciences) 
        \item Chemie - Biochemie (32, 25) (Chemie, Biochemie)
        \item Computerlinguistik (160, 1607, 1602, 1605, 1604, 927) (Computerlinguistik, ) 
        \item Deutsch als Fremdsprache (826, 8267, 827, 8272, 828, 8282, 901, 9017, 9012, 9015, 9014, 939, 940, 950) (Deutsch als Fremdsprachenphilologie, Deutsch als Zweitsprache, Germanistik im Kulturvergleich) 
        \item Erziehung und Bildung (52, 868, 890, 920, 9202, 9205, 9204, 190) (Berufs- und Organisationsbezogene Beratungswissenschaft, Bildungswissenschaft, Pädagogik/Erziehungswissenschaft,) 
        \item Ethnologie (173, 1737, 1732, 1734) (Ethnologie)13.  Geographie (50, 502, 505, 504, 892, 9112, 9115) (Geographie, Governance of Risk and Resources) 
        \item Geowissenschaften (39, 65, 111) (Geowissenschaften) 
        \item Germanistik (67, 672, 675, 674, 929) (Germanistik, Editionswissenschaften und Textkritik) 
        \item Gerontologie \& Care (863, 864, 867, 9676) (Gerontologie, Gesundheit und Care, Gesundheit und Gesellschaft[Care], Gerontologie) 
        \item Geschichte (68, 687, 682, 685, 684, 273, 2735, 2734, 840, 842, 8422, 918, 935) (Mittlere und Neue Geschichte, Osteuropäische Geschichte, Deutsch-Französischer Master in Geschichtswissenschaften, Global History, Historische Grundwissenschaften) 
        \item Informatik (79, 879, 889) (angewandte Informatik, Informatik) 
        \item Islamwissenschaft (81, 883, 884, 8857, 8852, 8854, 930) (Iranistik, Islamic Studies/Islamwissenschaft, Nah- und Mitteloststudien) 
        \item Japanologie (85, 853, 8537, 8532, 8534) (Japanologie, Ostasienwissenschaften Schwerpunkt Japanologie) 
        \item Jura (135, 873, 874, 8732, 932) (International Law [LL.M.], öffentliches Recht, Rechtswissenschaft [inkl. Legum Magister], Unternehmensstrukturierung [LL.M.]) 
        \item Klassische Archäologie (831, 8317, 8312, 8315, 8314, 8347, 12N, 849) (Klassische Archäologie) 
        \item Klassische Philologie (70, 95, 912, 9122, 9125, 9124, 913, 9132, 9135, 9134, 951) (Klassische Philologie: Gräzistik, Klassische Philologie: Latinistik, Klassische und Moderne Literaturwissenschaft) 
        \item Kunstgeschichte (Europäische) (92, 927, 922, 924, 915) (Europäische Kunstgeschichte [inkl. BA int. Verlaufsvariante], Kunstgeschichte und Museologie) 
        \item Mathematik (105, 875, 934) (Mathematik, Scientific Computing) 
        \item Medizin Heidelberg (247, 804, 806, 869, 871, 876, 878, 887, 949, 893, 895) (Advanced Physical Methods ind Radiotherapy, Clinical Medical Physics, International Health, Interprofessionelle Gesundheitsversorgung, Kinder- und Jugendpsychatrie, Medical Biometry/Biostatistics, Medical Education, Humanmedizin, Medizinische Informatik, Scientarum Humanarum, Versorgungsforschung und Implentierungswissenschaft im Gesundheitswesen,) 
        \item Medizin Mannheim (805, 877, 938, 945, 946) (Biomedical Engineering, Health Economics, Medical Physics with distinction in Radiotherapy and Biomedical optics, Humanmedizin, Translational Medical Research) 
        \item Mittellatein/Mittelalterstudien (818, 917) (Lateinische Philologie des Mittelalters und der Neuzeit, Mittelalterstudien) 
        \item Molekulare Biotechnologie (802, 803) (Molekulare Biotechnologie) 
        \item Musikwissenschaft (114, 1147, 1142, 1145, 1144) (Musikwissenschaft) 
        \item Ostasiatische Kunstgeschichte (850, 8502, 853, 8537, 8532, 8534) (Kunstgeschichte Ostasiens, Ostasienwissenschaften Schwerpunkt Kunstgeschichte) 
        \item Pharmazie (126) (Pharmazie) 
        \item Philosophie (127, 1277, 1272, 1275, 1274, 9217) (Philosophie) 
        \item Physik (14, 128, 888) (Astronomie und Astrophysik, Physik, technische Informatik) 
        \item Politikwissenschaft (129, 1297,1292, 1295, 1294, 882, 931, 829) (Politikwissenschaft, Politikwissenschaften/Wirtschaftswissenschaften, Non-Profit Management und Governance) 
        \item Psychologie (132, 1322) (Psychologie) 
        \item Religionswissenschaft (136, 1367, 1362, 1364) (Religionswissenschaft) 
        \item Romanistik (59, 84, 137, 150, 855, 856, 896, 897, 899, 904, 9047, 9042, 9045, 9044, 905, 9057, 9052, 9055, 9054, 906, 9067, 9062, 9065, 9064, 9072, 9075, 9074, 9082, 9084, 9092, 9095, 9094, 9102, 948, 9482) (Romanische Philologie, Romanistik: Französisch, Transkulturelle Studien. Literaturen und Sprachkontakte im frankophonen Raum, Romanistik: Italienisch, Italien im Kontakt – Literatur, Künste, Sprachen, Kulturen, Romanistik: Portugiesisch, Romanistik: Spanisch, Iberoamerikanische Studien. Kontakt – Theorien und Methoden) 
        \item Semitistik (820, 8202, 8205, 8204) (Semitistik)
        \item Sinologie (145, 1452, 858, 860, 861, 916, 853, 8537, 8532, 8534) (Klassische Sinologie, Moderne Sinologie, Sinologie [Chinese Studies], Ostasienwissenschaften Schwerpunkt Sinologie) 
        \item Slavistik/Osteuropastudien (139, 146, 964, 1467, 1462, 1465, 1464, 865, 8652, 8654, 866, 8665, 8664) (Slavistik, Slavische und Osteuropäische Studien) und (8447, 8442, 8445, 8444) (Osteuropa- Ostmitteleuropastudien) 
        \item Soziologie (149, 1492) (Soziologie) 
        \item Sport (29, 295, 872, 898, 9377, 947) (Sportwissenschaft, Sportwissenschaft mit Schwerpunkt Prävention und Rehabilitation)  
        \item Südasienwissenschaften (Fachschaft am SAI) (841, 8412, 8415, 8414, 845, 846, 852, 8527, 8522, 8524, 902, 9022, 9025, 9024, 903, 9032, 9035, 9034, 926, 851, 969) (Kommunikation, Literatur und Medien in Südasiatischen Neusprachen, Neuere Sprachen und Literaturen Südasiens [Moderne Indologie], Kultur und Religionsgeschichte Südasiens [Klassische Indologie], Health and Society in South Asia, Politikwissenschaft Südasiens) 
        \item Theologie (Evangelische) (53, 161, 848, 859, 862, 925, 928, 73, 9252, 9255, 9254, 900, 854) (Christentum und Kultur, Diakoniewissenschaft, Diakonie- Führungsverantwortung in christlich-sozialer Praxis, Doctor of Philosophy PhD, Evangelische Theologie [alle Examen], Magister Theologiae, Management, Ethik und Innovation im Non-Profit-Bereich, Unternehmensführung im Wohlfahrtsbereich) 
        \item Transcultural Studies (891) (Transcultural Studies) 
        \item Ur- und Frühgeschichte/Vorderasiatische Archäologie (UFG/VA) (548, 5482, 5485, 5484, 832, 8327, 8322, 8325, 8324, 9197, 894) (Ur- und Frühgeschichte, Vorderasiatische Archäologie, Geoarchäologie) 
        \item Übersetzen und Dolmetschen (Fachschaft am IÜD) (810, 811, 812, 813, 814, 815, 817, 822, 823) (Konferenzdolmetschen [alle Sprachen], Translation Studies for Information Technologies, Übersetzungswissenschaft [alle Sprachen]  49.  Volkswirtschaftslehre (VWL) (175, 184, 880, 8802, 936) (Economics (Politische Ökonomik), Economics, Volkswirtschaftslehre,) 
        \item Zahnmedizin (185) (Zahnmedizin)
    \end{enumerate}
    \myparagraph{Anhang D: Abweichende Regelungen für Studienfachschaften (ARS)}
    Studienfachschaften können beim Studierendenrat nach dem Studien-fachschaftskonstitutionsanhang (Anhang A) vom Studienfachschaftsregelmodell (Anhang C) abweichende Regelungen beantragen. Diese werden hier aufgeführt: 
    \begin{enumerate}[noitemsep]
        \item Ägyptologie                                                                                                                                                                                                  \\
        \item Alte Geschichte                                                                                                                                                                                              \\
        \item American Studies                                                                                                                                                                                             \\
        \item Anglistik                                                                                                                                                                                                    \\
        \item Assyriologie                                                                                                                                                                                                 \\
        \item Biologie                                                                                                                                                                                                     \\
        \item Chemie und Biochemie                                                                                                                                                                                         \\
        \item Computerlinguistik                                                                                                                                                                                           \\
        \item Deutsch als Fremdsprache                                                                                                                                                                                     \\
        \item Erziehung und Bildung                                                                                                                                                                                       \\
        \item Ethnologie                                                                                                                                                                                                  \\
        \item Geographie                                                                                                                                                                                                  \\
        \item Geowissenschaften                                                                                                                                                                                           \\
        \item Germanistik                                                                                                                                                                                                 \\
        \item Gerontologie  Care                                                                                                                                                                                          \\
        \item Geschichte                                                                                                                                                                                                  \\
        \item Informatik                                                                                                                                                                                                  \\
        \item Islamwissenschaft                                                                                                                                                                                           \\
        \item Japanologie                                                                                                                                                                                                 \\
        \item Jura                                                                                                                                                                                                        \\
        \item Klassische und Byzantinische Archäologie                                                                                                                                                                    \\
        \item Klassische Philologie                                                                                                                                                                                       \\
        \item Kunstgeschichte (Europäische)                                                                                                                                                                               \\
        \item Mathematik                                                                                                                                                                                                  \\
        \item Medizin Heidelberg                                                                                                                                                                                          \\
        \item Medizin Mannheim                                                                                                                                                                                            \\
        \item Mittellatein/Mittelalterstudien                                                                                                                                                                             \\
        \item Molekulare Biotechnologie                                                                                                                                                                                   \\
        \item Musikwissenschaft                                                                                                                                                                                           \\
        \item Ostasiatische Kunstgeschichte                                                                                                                                                                               \\
        \item Pharmazie                                                                                                                                                                                                   \\
        \item Philosophie                                                                                                                                                                                                 \\
        \item Physik                                                                                                                                                                                                      \\
        \item Politikwissenschaft                                                                                                                                                                                         \\
        \item Psychologie                                                                                                                                                                                                 \\
        \item Religionswissenschaft                                                                                                                                                                                       \\
        \item Romanistik                                                                                                                                                                                                  \\
        \item Semitistik                                                                                                                                                                                                  \\
        \item Sinologie                                                                                                                                                                                                   \\
        \item Slavistik/Osteuropastudien                                                                                                                                                                                  \\
        \item Soziologie                                                                                                                                                                                                  \\
        \item Sport                                                                                                                                                                                                       \\
        \item Südasieninwissenschaften (Fachschaft am SAI)                                                                                                                                                                \\
        \item Theologie (Evangelische)                                                                                                                                                                                    \\
        \item Transcultural Studies (891)                                                                                                                                                                                 \\
        \item Ur- und Frühgeschichte/Vorderasiatische Archäologie (UFG/VA)                                                                                                                                                \\
        \item Übersetzen und Dolmetschen (Fachschaft am IÜD)                                                                                                                                                              \\
        \item Volkswirtschaftslehre (VWL)
    \end{enumerate}
\subsection{Schlichtungsordnung}\label{appendix:3}
    \paragraph{I Organisation der Schlichtungskommission}
        \myparagraph{§1 Aufgaben}
            Die Schlichtungskommission (SchliKo) ist ein, den übrigen zentralen Organen der Studierendenschaft gegenüber, selbständiges und unabhängiges Organ für die Durchführung von Schlichtungsverfahren und Wahlprüfungen sowie zur Behandlung sonstiger, ihr übertragener Beschwerden.
        \myparagraph{§2 Geschäftsordnung}
            Die Schlichtungskommission kann sich bei Bedarf und eine Geschäftsordnung geben.
    \paragraph{II Sitzungen und Abstimmungen}
        \myparagraph{§3 Öffentlichkeit der Sitzung}
            Die Sitzungen der Schlichtungskommission sind grundsätzlich öffentlich. Die Öffentlichkeit oder Teile der Öffentlichkeit kann im Einzelfall mit einer Mehrheit von zwei Dritteln ausgeschlossen werden.
        \paragraph{§4 Terminierung der Sitzungen}
            \begin{itemize}
                \item[(1)] Die Schlichtungskommission tagt nach ihrer Anrufung binnen zwei Wochen, in der vorlesungsfreien Zeit binnen vier Wochen (§ 33 Absatz 2 OrgS). Dies gilt auch, wenn im Falle des § 7 Absatz 1 Nummer 4 das Verfahren automatisch beginnt (§ 12 Absatz 1Satz 1). Eine Sitzung ist nach Möglichkeit so zu terminieren, dass alle Beteiligten die Möglichkeit der Teilnahme haben.
                \item[(2)] Ferner sind Sitzungen der Schlichtungskommission    so    zu    terminieren,    dass mehrere   Verfahren   in   einer   Sitzung   abgehandelt werden können, wenn dies die Vorgaben des Absatz 1 und die Antragslage ermöglichen. 
            \end{itemize}
        \myparagraph{§5 Einberufung}
            Ein Mitglied der Schlichtungskommission lädt zu denSitzungen ein. Dies geschieht durch Bekanntgabe desSitzungstermins und Veröffentlichung der Einladung auf der Webpräsenz des Studierendenrates. Die Beteiligten sind per E-Mail zu unterrichten, wenn der Schlichtungskommission entsprechende Kontaktdaten vorliegen. Die Einladung muss mit einer Frist von mindestens vier Tagen erfolgen.
        \paragraph{§6 Beschlussfähigkeit und Abstimmungsregeln}
            \begin{itemize}
                \item[(1)] Die Schlichtungskommission ist beschlussfähig, wenn mindestens drei ihrer Mitglieder anwesend und stimmberechtigt sind. Die Beschlussfähigkeit muss jederzeit gegeben sein (§ 33 Absatz 5 OrgS).
                \item[(2)] Die Schlichtungskommission entscheidet mit der Mehrheit der abgegebenen Stimmen. Bei Stimmengleichheit
                    \begin{itemize}
                        \item[1.] im Rahmen der Verfahren nach § 7 Absatz 1 Nummer 1 und 5, Absatz 2 Nummer 2, 3 und 4 ist die Beschwerde zurückgewiesen; sodass das Handeln oder die Entscheidungen des Organs nicht beanstandet werden bzw. die Wahl als ordnungsgemäß anerkannt wird.
                        \item[2.] im Rahmen der Verfahren nach § 7 Absatz 1 Nummer 2, 3 und 4, Absatz 2 Nummer 1 ist die Abstimmung zu wiederholen. Bleibt esbei Stimmengleichheit, so entscheidet die Stimme desjenigen Mitgliedes der Schlichtungskommission, das ihr am längsten angehört. Wenn demnach mehreren Mitgliedern gleichermaßen in Frage kommen, so sind unter diesen nacheinander folgende weitere Kriterien zu berücksichtigen, bis ein einziges Mitglied feststeht, dem die Entscheidung zufällt:
                            \begin{itemize}
                                \item[a)] Längste Zugehörigkeit zu zentralem Organ der Studierendenschaft (Summe);
                                \item[b)] Zuordnung zu dem Geschlecht, das in der Schlichtungskommission am wenigsten vertreten ist;
                                \item[c)] Durch Los ausgewählt.
                            \end{itemize}
                        \item[3.] im Rahmen von internen Fragen (Geschäftsordnung, Verfahrensfragen, etc.) gilt der Antrag als abgelehnt.
                    \end{itemize}
            \end{itemize}
    \paragraph{III Verfahren vor der Schlichtungskommission}
        \paragraph{§7 Verfahrensarten}
            \begin{itemize}
                \item[(1)]Die Schlichtungskommission ist zuständig bei:
                    \begin{enumerate}
                        \item Beschwerden, die von jedem*jeder Studierenden mit der Behauptung erhoben werden können, die Studierendenschaft habe in einem konkreten Einzelfall ihre Zuständigkeit gemäß § 65 Absatz2 bis 4 LHG überschritten (§ 31 Absatz 1 Nummer 1 OrgS);
                        \item Streitigkeiten über die Kompetenzen von Organen derStudierendenschaft (§ 31 Absatz 1 Nummer 2 OrgS);
                        \item Uneinigkeit darüber, ob eine grundsätzliche Angelegenheit im Sinne von § 8 Absatz 3 OrgS vorliegt (§ 31 Absatz 1 Nummer 5 OrgS);
                        \item Wahlverfahren nach § 29 Absatz 6 OrgS, wenn der Studierendenrat bei zwei aufeinanderfolgenden Vorschlägen von Seiten des autonomen Referates keine*n Referent*in wählt (§ 31 Absatz 1Nummer 4 OrgS);
                        \item Einsprüchen gegen die Ordnungsmäßigkeit der Sitzungen von Organen der Studierendenschaft (§ 31 Absatz 1 Nummer 3 OrgS) und ihrer Beschlüsse sowie Einsprüche gegen Wahlen durch den Studierendenrat (§ 31 WahlO),
                        \item Streitigkeiten innerhalb der Strukturen der Studierendenschaft, wenn sie auf Wunsch eines Betroffenen zur Streitschlichtung angerufen wird. Auf diese formlose Streitschlichtung finden die Bestimmung dieser Satzung nur Anwendung, wenn sie ihrem Wesen nach darauf anwendbar sind.
                    \end{enumerate}
                \item[(2)]  Als Wahlprüfungsausschuss ist die Schlichtungskommission zuständig für: 
                    \begin{enumerate}
                        \item Die Überprüfung der Unterschriftenlisten bei Urabstimmungen (§ 31Absatz 2 Nummer 2 OrgS);
                        \item Die Entscheidung von Beschwerden gegen die Nichtzulassung von Urabstimmungen durch den Wahlausschuss (§ 6 Absatz 8 OrgS); sowie die Entscheidung von Beschwerden gegen die vom Wahlausschuss festgelegte Abstimmungsfrage (§ 8a Absatz 3Satz 3 WahlO);
                        \item Die Entscheidung von Einsprüchen gegen Wahlen und Urabstimmungen (§ 31 Absatz 2 Nummer 1 OrgS, § 20 WahlO Absatz 2);
                        \item Die Entscheidung von Beschwerden Betroffener gegen die Feststellung des Wahlausschusses, dass ein gewähltes Mitglied oder ein*e Amtsträger*in sein*ihr Amt beziehungsweise Mitgliedschaft verloren hat (§ 47 Absatz 2 Nummer 4 i.V.m Absatz 3 und § 19 Absatz 3 Satz 3 WahlO).
                    \end{enumerate}
            \end{itemize}
        \paragraph{§8 Bestimmungen für alle Verfahren}
            \begin{itemize}
                \item[(1)] Sofern nicht ausdrücklich etwas anders bestimmt ist, wird die Schlichtungskommission nur nach Anrufung tätig. Hierzu bedarf es eines schriftlichen Antrages (§ 21 Absatz 1), der zu begründen ist. Wenn eine Frist bestimmt ist in der die Schlichtungskommission anzurufen, die Anfechtung vorzunehmen oder die Beschwerde bzw. der Einspruch zu erheben ist, so muss der Antrag in dieser Frist der Schlichtungskommission zugehen.
                \item[(2)] Beteiligte an einem Verfahren sind – sofern für das betreffende Verfahren vorgesehen – der*die Antragsteller*in (Absatz 1), der*die Antragsgegner*in und weitere Beteiligte. Organe werden durch ihre Vorsitzenden vertreten. Der Wahlausschuss ist in den Verfahren nach § 7Absatz 2 immer weiterer Beteiligter. Bei Rechtsfragen soll die Schlichtungskommission die Stellen der Studierendenschaft, die sich in der Hauptsache damit beschäftigen, als weitere Beteiligte hinzuziehen. Im Übrigen ergibt sich die Beteiligteneigenschaft aus den Vorschriften zu den einzelnen Verfahren.
                \item[(3)] Die Schlichtungskommission gibt in allen Verfahren den Beteiligten die Möglichkeit zur Stellungnahme und zur Darlegung ihrer Sicht hinsichtlich der Sach- und Rechtslage. Sie kann dieBeteiligten bitten, bereits in Vorbereitung auf dieSitzung schriftlich Stellung zu etwaigen Nachfragen zu nehmen.
                \item[(4)] Die Schlichtungskommission kann von der Anberaumung einer Sitzung (§ 4 Absatz 1) absehen, wenn der Antrag offensichtlich missbräuchlich gestellt wurde oder der Antrag unzulässig ist, insbesondere weil die Schlichtungskommission nicht zuständig oder dieVorgaben des Absatz 1 nicht erfüllt sind oder wenn der Antrag evident unbegründet ist. Diese Entscheidungen kann sie im Umlaufverfahren treffen.
                \item[(5)] Die verbindliche Entscheidung oder Empfehlung der Schlichtungskommission wird allen Beteiligten nach Beschlussfassung unterbreitet.
            \end{itemize}
        \paragraph{§9 Verfahren in den Fällen des § 7 Absatz 1 Nummer 1}
            \begin{itemize}
                \item[(1)] Beschwerden mit der Behauptung, die Studierendenschaft hätte in einem konkreten Einzelfall ihre Zuständigkeit gemäß § 65 Absatz 2 bis 4 LHG überschritten, können von jedem*jeder Studierenden erhoben werden. Die Beschwerde muss die Maßnahme, durch die die Überschreitung erfolgt seinsoll, bezeichnen. Sie muss bei der Schlichtungskommission binnen sechs Monaten ab der Überschreitung der Befugnisse erhoben werden. Dauert die Überschreitung an (bspw. durch eine fortwährende Handlung der Studierendenschaft, Satzungsbestimmungen oder den Inhalt einer Positio-nierung etc.), so ist der Zeitpunkt der ersten Überschreitung maßgebend. Die Beschwerde kann nur erheben, wer zum Zeitpunkt der Überschreitung imma-trikuliert war und zum Zeitpunkt der Einreichung der Beschwerde immatrikuliert ist. Bei einer andauernden Überschreitung kann die Beschwerde auch von Neuimmatrikulierten binnen sechs Monaten ab ihrer Immatrikulation erhoben werden.
                \item[(2)] Antragsgegner*in ist das Organ, welches die behauptete Zuständigkeitsüberschreitung zu verantworten hat. Ist ein solches nicht zu ermitteln, sind die Vorsitzenden der Studierendenschaft Antragsgegner*innen.
                \item[(3)]  Stellt die Schlichtungskommission eine Überschreitung der Kompetenzen der Studierenschaft fest, so ordnet sie – sofern sie noch andauert – deren Einstellung an und dass sie in Zukunft zu unterbleiben hat. Die Anordnung ist für alle Organe der Studierendenschaft verbindlich.
            \end{itemize}
        \paragraph{§10 Verfahren in den Fällen des § 7 Absatz 1 Nummer 2}
            \begin{itemize}
                \item[(1)] Ist zwischen Organen der Studierendenschaft die Zuständigkeit oderKompetenz streitig, so kann die Schlichtungskommission von jedembetroffenen Organ mit der Bitte um Ausspruch einer Empfehlung angerufen werden. In dem Antrag ist genau zu bezeichnen, um welche Kompetenz es sich handelt und was die unterschiedlichen vertretenen Auffassungen sind. Bei Kollegialorganen wird die Anrufung durch einfache Mehrheit beschlossen. JedesMitglied dieses Kollegialorganes kann die Anrufung jedoch aucheinzeln vornehmen, wenn es der Meinung ist, ein anderes Organ verletze dasOrgan, dem es angehört, in seinen Rechten.
                \item[(2)] Wurde die Anrufung von einem Mitglied eines betroffenen Organs vorgenommen, so ist das Organ, dem es angehört, selbst weiterer Beteiligter. Das andere Organ, das in die Kompetenzstreitigkeit verwickelt ist, istebenfalls weiterer Beteiligter.
                \item[(3)] Die Schlichtungskommission gibt eine Empfehlung ab. Die beteiligtenOrgane sind nachdrücklich gehalten, die Empfehlung zu befolgen.
            \end{itemize}
        \paragraph{§11 Verfahren in den Fällen des § 7 Absatz 1 Nummer 3}
            \begin{itemize}
                \item[(1)]Besteht Uneinigkeit darüber, ob es sich bei einer Angelegenheit im Rahmen einer Urabstimmung um eine ‚grundsätzliche Angelegenheit‘ handelt, so entscheidet auf Antrag eines*einer jeden Studierenden die Schlichtungskommission. Eine Frist, innerhalb der die Frage der Schlichtungskommission vorgelegt werden kann, gibt es nicht, die Schlichtungskommission kann den Antrag jedoch als unerheblich zurückweisen, wenn dem Ergebnis der Urabstimmung aufgrund von Zeitablauf keine praktische Bedeutung mehr zukommt.
                \item[(2)]Die Referatekonferenz und der Wahlausschuss sind weitere Beteiligte.
                \item[(3)]Die Schlichtungskommission stellt durch Beschluss fest, ob eine„grundsätzliche Angelegenheit“ vorliegt und die Urabstimmung damit bindendoder nicht bindend ist.
            \end{itemize}    
        \paragraph{§12 Verfahren in den Fällen des § 7 Absatz 1 Nummer 4}
            \begin{itemize}
                \item[(1)] Wählt der Studierendenrat zweimal nacheinander keine*n Referent*in für ein autonomes Referat, obwohl von Seiten des jeweiligen autonomen Referates Vorschläge unterbreitet wurden, so findet automatisch ein Schlichtungsverfahren statt. Die Vorschläge / Wahlen gelten jedoch nicht als nacheinander erfolgt, wenn zwischen dem erstem Vorschlag / der ersten Wahl und dem zweitem Vorschlag / der zweiten Wahl mehr als vier Monate liegen.
                \item[(2)]    Der Studierendenrat und das betroffene autonome Referat gelten beide als Antragsteller*innen.
                \item[(3)]    Die Schlichtungskommission erarbeitet eine Empfehlung.§ 13Verfahren in den Fällen des § 7 Absatz 1 Nummer 5(1)    Gegen die Ordnungsmäßigkeit von Sitzungen von Organen der Studierendenschaft kann Einspruch erhoben werden. Insbesondere wegen nicht ordnungsgemäßer Einberufung der Sitzung, aber auch wegen allen anderen Gründen, die die Ordnungsmäßigkeit und Rechtmäßigkeit der Sitzung betreffen. Der Einspruch kann auch nur bezüglich der Fehler bei einzelnen Beschlüssen erhoben werden, insbesondere in Bezug auf Unregelmäßigkeiten bei Abstimmungen.Der Einspruch ist bis sieben Tage nach der Genehmigung des Protokolls eben dieser Sitzung zu erheben. Ist eine solche Genehmigung des Protokollsin dem entsprechenden Organ nicht üblich, kann der Einspruch binnen einerWoche nach der Sitzung erhoben werden.Der Einspruch kann von jedem Mitglied des Organes und von jedem ordentlich stimmberechtigten Mitglieddes Studierendenrates erhoben werden. In dem Einspruch ist zu bezeichnen, worin der Fehler der Sitzung oder des Beschlusses bestehen soll.(2)    Das betroffene Organ ist Antragsgegner.(3)    Die Schlichtungskommission stellt fest, ob die Sitzung oder einzelne Beschlüsse eines Organs ordnungsgemäß waren. Stellt die Schlichtungskommission fest, dass die Ordnungsmäßigkeit nicht gegeben war, so unterbreitet sie dem jeweiligen Organ eine Empfehlung. Die Empfehlung hat vorzusehen, dass das entsprechende Organ die gesamte Sitzung oder einzelne gefasste Beschlüsse oder vorgenommene Wahlen für ungültig erklären und aufheben soll, wenn dies rechtlich aufgrund der Fehler angebracht erscheint. Das jeweilige Organ ist nachdrücklich gehalten, die Empfehlung zu befolgen. Die Empfehlung ist zwingendin der nächsten Sitzung des jeweiligen Organs vor Einstieg in die Tagesordnung abschließend zu behandeln. Sofern das jeweilige Organ nicht mit absoluter Mehrheit etwas anders beschließt, gilt die Empfehlung als angenommen
                \item[(4)]    Die jeweiligen Anträge oder Kandidaturen der für ungültig erklärten und aufgehobenen Sitzung sowie etwaige Beschlüsse oder Wahlen gelten für die Sitzung nach Absatz 3 Satz 5, als fristgerecht eingereicht,geladen, sodass unmittelbar erneut abgestimmt oder gewählt werden kann.Anm.: Ohne eine solche Empfehlung der Schlichtungskommission kann ein Organ nicht einfacheine ganze Sitzung oder einzelne Beschlüsse oder Wahlen für ungültig erklären und aufheben! Das jeweilige Organ kann nur im Rahmen der regulär geltenden (Verfahrens-)Vorschriften Beschlüsse fassen, die auch vorangegangene Beschlüsse ändern oder Abwahlen vornehmen können.
                \item[(5)]    Für Beschlüsse, die Organe der Studierendenschaft außerhalb von Sitzungen (Umlaufverfahren) treffen, gelten die Absätze 1 und 2 entsprechend. Anstelle des Sitzungsprotokolls (Absatz 1 Satz 4) tritt das Protokoll, in dem der Beschlussbekanntgegeben wird. Ist dies nicht üblich, gilt Absatz 1 Satz 5 entsprechend.
                \item[(6)]    Für die vom Studierendenrat vorzunehmenden Wahlen gelten die Absätze 1 und 2 entsprechend. DieSchlichtungskommission kann hier jedoch eine Wiederholungswahl zwingend anordnen.
            \end{itemize}
        \myparagraph{§ 14 Verfahren in den Fällen des § 7 Absatz 2 Nummer 1}
            Die Schlichtungskommission prüft von Amts wegen dieUnterschriftenlisten für Urabstimmungen. Kommt sie zu dem Ergebnis, dass die Listen fehlerhaft und für die Zulassung des Antrags auf Urabstimmung ungeeignet oder unzureichend sind, so weist sie den Wahlausschuss an, die Urabstimmung nicht zuzulassen.
        \paragraph{§15 Verfahren in den Fällen des § 7 Absatz 2 Nummer 2}
            \begin{itemize}
                \item[(1)]    Gegen die Entscheidung des Wahlausschusses, eine Frage zur Urabstimmung nicht zuzulassen, können die Antragsteller der Urabstimmung Beschwerde bei der Schlichtungskommission erheben. Die Beschwerde ist spätestens am dritten Tag nachdem der Wahlausschuss die Antragsteller*innen von der Nichtzulassung in Kenntnisse gesetzt hat bei der Schlichtungskommission zu erheben.
                \item[(2)]    Gibt die Schlichtungskommission der Beschwerde statt, so ordnet sie die Zulassung zur Urabstimmungan.
                \item[(3)]    Für die Entscheidung von Beschwerden gegen die vom Wahlausschuss festgelegte Abstimmungsfrage gelten die Absätze 1 und 2 entsprechend. Gibt die Schlichtungskommission der Beschwerde statt, wird der ursprüngliche Text / die ursprüngliche Abstimmungsfrage wiederhergestellt. Sie kann der Beschwerde auch nur teilweise stattgeben und anordnen, dass derWahlausschuss näher zu bezeichnenden Verbesserungen an der von ihm festgelegten Abstimmungsfrage vorzunehmen hat.
            \end{itemize}
        \paragraph{§16 Verfahren in den Fällen des § 7 Absatz 2 Nummer 3}
            \begin{itemize}
                \item[(1)]    Die Schlichtungskommission prüft die Wahlen gemäß § 20 Absatz 2WahlO. Jedes Mitglied der Studierendenschaft kann die Wahl binnen einundzwanzig Tagen ab der Bekanntmachung der Ergebnisse bei der Schlichtungskommission anfechten. Die Wahlprüfung findet spätestens einunddreißig Tage nach der Bekanntmachung der Ergebnisse statt.
                \item[(2)]    Zur Wahlprüfung werden der Schlichtungskommission vom Wahlausschuss die Niederschrift über das Gesamtergebnis (§ 17 WahlO) und die Bekanntmachung des Ergebnisses (§ 18 WahlO) sowie auf Antrag sämtlichen Wahlraumberichte(§ 16 WahlO), sonstige Protokolle, Zähllisten, Stimmzettel, etc. bereitgestellt. Bei digitalen Wahlen werden die dort entsprechend vorliegenden Unterlagen und digitalen Daten zur Verfügung gestellt.
                \item[(3)]    Stellt die Schlichtungskommission Fehler oder Unregelmäßigkeiten bei der Wahl fest, die aber weder das Ergebnis beeinflusst haben noch die Wahl allgemein als den Wahlgrundsätzen und den Vorschriften entsprechend in Frage stellen, so benennt sie diese Fehler oder Unregelmäßigkeiten in ihrem Beschluss ausdrücklich.Stellt die Schlichtungskommission Fehler oder Unregelmäßigkeiten bei der Wahl fest, die mandatsrelevant sind (die das Ergebnis der Mandatsvergabe hätten verändern können) oder so gelagert sind, dass die Wahl nicht mehr als den Wahlgrundsätzen und den Vorschriften entsprechend gelten kann, soerklärt sie die Wahl oder ggf. den betroffenen Teil der Wahl für ungültig und ordnet eine Neuwahl an.Bestehen lediglich Zweifel an der Auszählung der Stimmen, so kann sie eine(Teil-)Neuauszählung anordnen.Ferner kann sie die einfache Berichtigung von Fehlern in Dokumenten nach Absatz 2 anordnen, die nicht aufFehler oder Unregelmäßigkeiten bei der Wahl oder Auszählung schließen lassen.
                \item[(4)]    Die Absätze 1 bis 3 sind auf Urabstimmungen entsprechen anzuwenden. Anstelle der Mandatsrelevanz tritt die Relevanz für das Ergebnis(also Annahme / Ablehnung / Quorum erreicht / etc.).
                \item[(5)]    Die Wahlprüfung nach den Absätzen 1 bis 4 ist Teil des Wahl- bzw. Abstimmungsverfahrens. Die Entscheidung der Schlichtungskommission hebt die Gültigkeit der Wahl oder nur des bekanntgegebenen Wahler- bzw. Abstimmungsergebnisses (vgl. § 20 Absatz 1 WahlO) auf. Anordnungen nachAbsatz 3 sind für den Wahlausschuss bindend, er hatihnen zeitnah nachzukommen. Im Falle von Anordnungen nach Absatz 3 Satz 3 und 4 hat der Wahlausschuss nach der Neuauszählung bzw. Berichtigung die entsprechenden Ergebnisse erneut bekanntzumachen. Diese erneute Bekanntmachung kann erneut unter den gleichen Bedingungen angefochten werden.
            \end{itemize}
        \paragraph{§17 Verfahren in den Fällen des § 7 Absatz 2 Nummer 4}
            \begin{itemize}
                \item[(1)]    Gegen die Feststellung des Wahlausschusses, dass eine Person ihr Amt verloren hat, weil bei ihr die Voraussetzungen der Wählbarkeit entfallen sind odersie aus gesundheitlichen Gründen nicht mehr in der Lage ist, das Amt auszuführen, oder rechtliche Gründe dem entgegenstehen, kann die Person, die durch die Feststellung ihr Amt verlieren würde, Beschwerde einlegen. Die Beschwerde muss spätestens am zehnten Tag, nachdem der Wahlausschuss die Person von der Feststellung in Kenntnis gesetzt hat, bei der Schlichtungskommission erhoben werden. Die Schlichtungskommission hört den Wahlausschuss zur Beschwerde.
                \item[(2)]    Bis zum Abschluss des Verfahrens behält die Person ihr Amt und die damit verbundenen Rechte undPflichten.
                \item[(3)]    Gibt die Schlichtungskommission der Beschwerde statt, so ist dieEntscheidung des Wahlausschusses aufgehoben.IV Protokolle der Schlichtungskommission
            \end{itemize}
        \paragraph{§18    Protokolle}
            \begin{itemize}
                \item[(1)]    Über jede Sitzung der Schlichtungskommissionwird ein Protokoll angefertigt. Das angefertigte Protokoll ist nach der Sitzung von dem*der protokollführenden Person zu unterschreiben. Die Protokolle werden archiviert.
                \item[(2)]    Ein Protokoll enthält mindestens:
                    \begin{itemize}
                        \item[1.]  Datum, Beginn und Ende der Sitzung,
                        \item[2.]  Liste der anwesenden Mitglieder sowie der Beteiligten,
                        \item[3.]  die gefassten Beschlüsse mit
                            \begin{itemize}
                                \item[a)] dem Wortlaut der bindenden Entscheidung bzw. der Empfehlung;
                                \item[b)] den Gründen und Erwägungen für die Entscheidung bzw. dieEmpfehlung sowie bei bindenden Entscheidungen oderEmpfehlungen auf Grundlage rechtlicher Fragen die rechtlichenErwägungen.
                            \end{itemize}
                    \end{itemize}
                \item[(3)]    Das Protokoll wird im Umlaufverfahren von den Mitgliedern der Schlichtungskommission genehmigt. Das Protokoll ist nach seinem Beschluss auf der Webpräsenz zu veröffentlichen.V Schlussbestimmungen
            \end{itemize}    
        \paragraph{§19  Befangenheiten}
            \begin{itemize}
                \item[(1)]    Die §§ 20 und 21 Verwaltungsverfahrensgesetzgelten für die Schlichtungskommission, alle anderenOrgane der Studierendenschaft und deren Verwaltung entsprechend. § 20 Absatz 4 Satz 4Verwaltungsverfahrensgesetz gilt nicht für öffentliche Sitzungen einesOrgans, an dem jedes Mitglied der Studierendenschaft teilnehmen darf.
                \item[(2)]    Liegt keine Befangenheit nach Absatz 1 vor, so gilt für dieSchlichtungskommission überdies § 33 Absatz 4 OrgS.
            \end{itemize}
        \myparagraph{§20 Fristen}
        Die §§ 187 bis 193 BGB sind bei der Berechnung aller in dieser aber auch in allen anderen Satzungen und Ordnungen der Studierendenschaft vorgesehenen Fristen anzuwenden.
        \myparagraph{§21 Formen}
            (gestrichen)
        \myparagraph{§22 Begriff des Organs}
        Im Sinne dieser Satzung bedeutet „Organ“ auch „Teilorgan“, sofern die jeweilige Bestimmung im Einzelfall auch auf Teilorgane anwendbar ist.