\section{Sonstiges}
\antrag{ Wahl des stud. Senators für den Academic Council von 4EU+ \label{sonstiges:1}}{2. Lesung}{}{
	Der StuRa bestätigt Philipp Strehlow als VS-Mitglied im Senat und Peter Abelmann als
 stud. Senator, als studentische Mitglieder für den Academic Council von 4EU+.
}{
	Jede Uni von 4EU+ kann zwei studentische Mitglieder in den Academic Council entsenden, die allerdings auch Mitglied im Senat sein müssen. Philipp als VS-Mitglied im Senat sollte uns sozusagen naturgemäß vertreten; Peter ist der einzige Senator, der das übernehmen möchte.\\
	Der Rektor wird die beiden bzw. vor allem Peter dann als Vertreter für Heidelberg ernennen.
}{
	\textbf{1. Lesung:}
	\ul{
		\li{Keine Fragen}
	}
}{
	\abstimmungsergebnis{
		\fullref{sonstiges:1}
	}{
		tba%Ja
	}{
		tba%Nein
	}{
		tba%Enth
	}{
		tba%Ergebnis  \ul{\noli{\ul{\lii{test}}}}
	}
}
\antrag{StuRa-Termine für das SoSe\label{sonstiges:2}}{1. Lesung}{Antragsstellend}
{
	Folgende Sitzungstermine für das Sommersemester 2021:
	\begin{itemize}
		\item 20.04.2021
		\item 04.05.2021
		\item 18.05.2021
		\item 01.06.2021
		\item 15.06.2021
		\item 29.06.2021
		\item 13.07.2021
	\end{itemize}
}{
	Das Semester beginnt am 12.04.2021. In der ersten Woche findet keine Sitzung statt, damit die Fachschaften ggf. neu entsenden können.\\
	Die letzte Sitzung am 13.07.2021 ist in der vorletzten Vorlesungswoche. Notfalls kann also in der letzten Vorlesungswoche (20.07.2021) noch eine Sitzung stattfinden.
}{
	%TODODiskussion
}{
	\abstimmungsergebnis{
		\fullref{sonstiges:2}
	}{
		tba%Ja
	}{
		tba%Nein
	}{
		tba%Enth
	}{
		tba%Ergebnis  \ul{\noli{\ul{\lii{test}}}}
	}
}
\diskussion{Diskussion über Online-Diskussion zur Landtagswahl\label{sonstiges:3}}{1. Lesung}{}{

}{

}{
	
}