\section{Kandidaturen und Wahlen}

\wahl{Senatskommission für die Verleihung der Bezeichnung apl. Prof.}{2. Lesung}{Huilin Guo und Tomke Arand}
{
    Der Kandidaturtext findet sich auf der \kandidaturenseite.
}
{
    \textbf{1. Lesung:}
    \ul{
	\li{In der Senatskommission ist eine Stelle für apl. Profs vorgesehen. Wie gneua würden sie das verteilen.}
		\noli{\ul{
		\lii{Nach Nachfrage war eine Teamkandidatur erlaubt. Tomke würde ansonsten stellvertretendes Mitglied werden.
		}}}
	\li{Wie genau würden sie sich einbringen wollen.}
		\noli{\ul{
		\lii{Sie würden sich mit der Lehre auseinandersetzen und die Studierenden am besten vertreten.
		}}}
		\noli{\ul{
		\lii{Sie wollen darauf schauen ob diese Person eine gute Lehre macht, aber durch die Arbeit selber zeigt sich auf was es ankommt.
		}}}
    }
    \textbf{2. Lesung:}
    \ul{\li{Keine Fragen}}
}
\wahl{Kandidatur für das Referat für Finanzen}{1. Lesung:}{Felix Mehra}
{
    Der Kandidaturtext findet sich auf der \kandidaturenseite.
}{
    \textbf{1. Lesung:}
\ul{
	\li{Ist Felix Mitglied in Parteien oder ähnlichen Organisationen?}
		\noli{\ul{
		\lii{Nein
		}}}
	\li{hat Felix Erfahrungen mit Fachschaftsarbeit und -strukturen?}
		\noli{\ul{
		\lii{Jein, In BWL nicht, aber in seinem Medizinstudium schon aber nicht allzu aktiv.
		}}}
	\li{Kann Felix sich vorstellen, das Referat mit jemandem jetzt in dem Referat zu machen}
		\noli{\ul{
		\lii{Ja
		}}}
	\li{Wäre er bereit sich auf die Suche nach einem weiblichen Mitglied des Finanzreferats zu machen?}
		\noli{\ul{
		\lii{Das hat er schon aber in seinem Umfeld gibt es keine die Zeit hat.
		}}}
}
}
\wahl{Kandidatur für das Referat für Soziales}{1. Lesung:}{Nadja Hartmann}
{
    Der Kandidaturtext findet sich auf der \kandidaturenseite.
}{
    \textbf{1. Lesung:}
    \ul{\li{Keine Fragen}}
}

\subsection{Zusammenfassung}
\begin{center}
    \begin{tabular}{|p{6cm}|m{2cm}|m{1cm}|m{1cm}|m{1cm}|}
        \hline
        Kandidatur & Gewählt & Ja & Nein & Enth\\\hline
        Huilin Guo & ja & 44 & 2 & 5 \\\hline
        Tomke Arand & ja & 43 & 2 & 6 \\\hline
        Felix Mehra & ausstehend & tba & tba & tba \\\hline
        Nadja Hartmann & ausstehend & tba & tba & tba \\\hline
    \end{tabular}
\end{center}