\section{Kandidaturen und Wahlen}

\wahl{Kandidatur für den Vorsitz}{2. Lesung}{Henrike Arnold und Peter Abelmann}
{
Der Kandidaturtext findet sich auf der \kandidaturenseite.
}{
    \textbf{1. Lesung:}
    \ul{
        \li{wie sieht es mit euern Ämtern aus, Zeitauslastung?}
        \ul{\lii{durchaus machbar, wenn man es sich gut einteilt, manche laufen jetzt auch aus}
            \lii{Zeit in Aks lässt sich gut an Auslastung anpassen, wegen Erfahrung wird neue Arbeit leicht/effizient erledigt}
        }
        \li{Wie lange bleibt ihr denn im Amt?}
        \ul{\lii{H: mindestens bis März immatrikuliert}
            \lii{stellvertretende Vorsitzende suchen, welcheAmt vielleicht auch übernehmen}        
        }
        \li{Welche Ideen wollt ihr den umsetzen}
        \ul{\lii{Mails an Studis verschicken, kurze Videos um Themen, Wege der Mitarbeit zu erklären, mehr Kontakt zu den FSen}
            \lii{Wissen und Konw-How sinnvoll übertragen/übergeben}
        }
        \li{wie sieht es bei Henrike mit 4EU+ aus?}
            \ul{\lii{Person finden, die das auch länger übernimmt}}
    }
    \textbf{2. Lesung:}
    \ul{
        \li{Plant ihr eine Pol. Karriere in einer Partei, ist das Vorsitzamt ein steppingboard?}
        \ul{\lii{H: gehöre keiner Partei an, sehe keinen Zusammenhang zwischen Parteien und Vorsitzamt}
            \lii{P: Sozialdemokrat aber keine Ambitionen, kategorisch ausgeschlossen}
        }
    }
}

\wahl{Kandidatur für das Referat für politische Bildung}{2. Lesung}{Enrico Bracchi}
{
    Der Kandidaturtext findet sich auf der \kandidaturenseite.
}{
    \textbf{1. Lesung:}
    \ul{
        \li{konkrete Projekte}
        \ul{\lii{Lesekreis gründen (Zoom, Heiconf)}
            \lii{„nach Corona“: Veranstaltungen, Demonstrationen organisieren}
        }
    }
    \textbf{2. Lesung:}
    \ul{
        \li{Hättest du Interesse daran, im nächsten Jahr Hochschulpolitik-bezogene Informationsveranstaltungen zur Landtagswahl durchzuführen?}
        \ul{\lii{Ja auf jeden Fall}}
    }
}

\wahl{Kandidatur für das Referat für politische Bildung}{1. Lesung}{Felix Diener und Janek Kasperowski}
{
    Der Kandidaturtext findet sich auf der \kandidaturenseite.
}{
    \textbf{1. Lesung:}
    \ul{
        \li{Felix nochmal die Mitglidschaften nennen?}
        \ul{\lii{ver.di, Die linke.SDS, Rote Hilfe e.V.}}
        \li{Wie wollt ihr als Mitglieder einer linken HSG gewährleisten, dass die politische Bildung der Studierenden neutral stattfindet?}
        \ul{\lii{Jan: Diskurs mit anderen Gruppen und Privatpersonen}
            \lii{Felix: politische neutralität kann gewährleistet werden, es fehlt im Referat die Stimme der liberalen und konservativen Meinung}
        }
    }
}

\wahl{Kandidatur für das Referat für Kultur und Sport}{1. Lesung}{Jovana Perovic}
{
    Der Kandidaturtext findet sich auf der \kandidaturenseite.
}{
    \textbf{1. Lesung:}
    \ul{
        \li{Test der Theaterflatrate, überlegeungen zu Schwimmbadflatrate, würdest du an der Theaterflatrate weiterarbeiten und das mit der Schwimmbadflatrate anstossen?}
        \ul{\lii{Ja Theaterflatrate, wenn Schwimmbadflatrate von Studierenden gewünscht ist auch gerne}}
        \li{andere Projektideen}
        \ul{\lii{virtuellen Lesekreis, digitale Rundgänge in Museen}}
    \li{Mitgliedschaften?}
        \ul{\lii{politisch informiert und intereessiert aber bekennt sich nicht zu irgendwelchen poolitischem Gruppen}}
    }
}

\wahl{Kandidatur für das Referat Antirassismus}{1. Lesung}{Mithily Masilamany}
{
    Der Kandidaturtext findet sich auf der \kandidaturenseite.
}{
    \textbf{1. Lesung:}
    \ul{
        \li{siehst du anisemitismus als deinen aufgabenbereich und inwiefern beschäftigt sich das referat damit}
        \ul{\lii{ja ist aufgabe, bis jettzt keine meldungen diesbezügich, stellungsnaheme wegen Burschenscfhaftsvorfall, freuen uns über Mithilfe und Input}
        }
    }
}

\wahl{Kandidatur für das Referat für Kultur und Sport}{1. Lesung}{Chiara Citro}
{
    Der Kandidaturtext findet sich auf der \kandidaturenseite.
}{
    \textbf{1. Lesung}
    \ul{
        \li{Theaterflatrate und Schwimmbadflatrate}
        \ul{\lii{Theaterflatrate coole Sache, umsetzung der Schwimmbadflatrate fraglich momentan}}
        \li{Schon mit joanna zusammengesetzt?}
        \ul{\lii{Wir haben uns bisher nicht zusammengesetzt, aber ich denke, dass das kein Problem sein wird. Ich gehe mal davon aus, dass wir zusammenarbeiten können, und es gibt grade in dem Bereich genug Themen, die wir abdecken können, entweder zu zweit oder einzeln, wenn es eine von uns nicht interessiert.}}
    }
}

\wahl{Querreferat}{1. Lesung}{nel und mira}
{
    Der Kandidaturtext findet sich auf der \kandidaturenseite.
}
{
    \textbf{1. Lesung:}
    \ul{
        \li{Wir würdet ihr euch die zusammenarbeit mit anderen (autonomen) Referaten wünschen}
        \ul{\lii{Gerne weitervernetzen, manche Themen betreffen auch andere, offen für zusammenarbeit}}
    }
}
TODO Wahltabelle