\section{Infos, Termine, Berichte}
% TODO fehlende Berichte Vorsitz
\subsection{Wahlen}
\begin{itemize}
    \item bis 15.12.2020: Anmeldung von Online-Wahlen
    \item 14.01.2021, 16:00: Ende des Kandidaturzeitraums
    \item 25.01.2021, 10:00 – 02.02.2021, 12:00: Online-Wahlen
\end{itemize}
\textbf{Was steht an?}
\begin{enumerate}
    \item FSR und FR Wahlen wen betrifft es?\\
    => siehe diese Tabelle: \url{https://www.stura.uni-heidelberg.de/wp-content/uploads/Wahlen_2020/Wahlen_WiSe_2020.pdf}\\
    => Link zur Bekanntmachung: \url{https://www.stura.uni-heidelberg.de/wp-content/uploads/Wahlen_2021/Bekanntgabe_Wahlen_FSR_FR_Winter_2020.pdf}
    \item Fusion der Archäologien \url{https://www.stura.uni-heidelberg.de/wp-content/uploads/Wahlen_2021/Satzungseinreicheaufforderung_Fusion_Byz-Klarch.pdf}
    \item  Satzungsüberarbeitung wir überarbeiten gerade die Wahlordnung und weitere damit zusammenhängende Satzungen, meldet euch wenn euch was auffällt
\end{enumerate}
\emph{Weitere Infos:}\\
\url{https://www.stura.uni-heidelberg.de/wahlen/}

\subsection{Bericht aus der Kommission der Marsilius-Studien Sommersemester 2020}
Als studentische Vertreterinnen in der Kommission der Marsilius-Studien am Marsilius-Kolleg würden wir, wie auch schon letztes Semester, gerne in der kommenden StuRa-Sitzung kurz über unsere Arbeit und Sitzungen der Kommission im Sommersemester 2020 berichten. Anbei findet ihr unseren Bericht für das Sommersemester 2020.
\paragraph{Sitzungen der Kommission}
Im Berichtzeitraum fand eine Sitzung,am 30.07.2020, statt, die ca. 1 Stunde dauerte. An den Sitzun-gen nahmen  folgende  Kommissionsmitglieder  teil:  Die  beidenneugewähltenDirektor*innendes Marsilius-Kollegs, einVertreter der Hochschullehrer*innen, die beidenstudentischen Vertreterin-nenund die stellvertretende studentische Vertreterin sowie ein Gast,der für die nächste Amtszeit als studentischer Vertreter kandidieren möchte. Mit beratender Stimme nahm auch derGeschäfts-führer des Marsilius-Kollegs teil.Die Atmosphäre in den Sitzungen war sehr konstruktiv, offen und auf Augenhöhe. Unsere Anregun-gen und Kritik wurden aufgenommen, konstruktiv diskutiert und,wenn möglich,auch umgesetzt. Alle Themen wurden so lange erörtert, bis ein einvernehmlicher Beschluss gefällt werden konnte.
\paragraph{Themen}
Zu Beginn dieser Sitzungstellten sich zuerst Frau Prof. Nüssel und Herr Prof. Boutros als neues Direktorium des Marsilius-Kollegs vor und es folgte eine kurze Vorstellungsrunde. Anschließend wurden  die Veranstaltungen  des  zurückliegenden  Semesters  besprochen  und  ggf.  auch  aufgetretene Probleme diskutiert. Trotz der Beschränkungen konnten drei Brückenseminare erfolgreich stattfinden. Der Erfolg der Umsetzung dieser Seminare war stark von der Konzeption des Seminars so wie von den Teilnehmenden abhängig. Die Geschäftsstelle berichtetevondemFeedback der Seminarleiter*innen, die von einersehr positivenZusammenarbeit mit denTeilnehmer*innen sprachen und bedankte sich bei allen Dozierenden für ihr Engagement und zeitlichen Mehraufwand. Wie bereits in vorherigen Semestern waren auch hier teilweise die Teilnehmerzahlen sehr gering. Die Kommission  diskutierte  hier  nun  über  eine  einheitliche  und  festgeschriebene  Verankerung  der  Marsilius-Studien in den Prüfungsordnungen, um einen höheren Anreiz zu schaffen und eine höhere Verbind-lichkeit  zu  gewährleisten.  Frau Prof.  Nüssel  und Herr  Prof.  Boutros werden dieses Thema  mit  der Prorektorin für Lehre besprechen und anschließend in die notwendigen Gremien einbringen. Dies wurde von den studentischen Vertreterinnen sehr begrüßtund das Weiternbeschlossen, dass die studentische Vertretung in diesenProzess miteinbezogen werden soll. Bei derSitzung wurden darüber hinausdie schriftlichen Vorschläge für Brückenveranstaltungen des Folgesemesters  diskutiert. Auch  diese  werden  höchstwahrscheinlich  in  Online-Formaten  stattfinden. Wie bereits im vorherigen Semester wurdebesonders auf die für die Marsilius-Studien konstituierende  Interdisziplinarität  geachtet.  Auch  organisatorische  Aspekte (z.B.  Veranstaltungsrhythmus, Terminierung von Blockterminen, Arbeitsanforderungen) wurden ausführlich erörtert mit dem Ziel, dass sich die Veranstaltungen möglichst gut mit dem Hauptstudium vereinbaren lassen. Auchlassensich leider aus den studentischen Rückmeldungen der letzten Semester und den bisherigen Erfahrungen mit  den  Brückenseminaren keine  einheitlichen  Empfehlungen  ableiten. Dies  liegt  im Wesentlichenan der Vielfalt und unterschiedlichen Ausgestaltung der angebotenen Seminare. Bei den Seminarvorschlägen hat die Kommission Änderungen oder Ergänzungen vorgeschlagen, die von den Seminarleiter*innen (soweit möglich) aufgenommen wurden. Trotz der aktuellen Veränderungen bemüht sich das Marsilius-Kolleg weiterhin,aktuelle und span-nende Seminarangebote zu vielfältigen Themen anzubieten und nimmt Vorschläge immer gut und sehr gerne auf. Zuletzt  wurden  wir  drei  studentischen  Vertreterinnen  verabschiedet  und  wir  bedanken  uns  auch hiermit beim StuRa und der ganzen Studierendenschaft für die Möglichkeit, sich in den Marsilius-Studien für Vielfalt und Interdisziplinarität einzusetzen.
\paragraph{Ausblick}
Die von Studierenden initiierten Marsilius-Studien sind ein kleines, aber sehr sinnvolles Angebot für die Studierenden der Uni Heidelberg. Das Angebot sollte aus unserer Sicht mittelfristig ausgebaut werden,  um  mit  einem  noch  breiteren  Programm –insbesondere  auch  zu  kontroversen  gesellschaftspolitischen  Themen –noch  mehr  Studierende  zu  erreichen.  Der  Beitrag  der  studentischen Vertreter*innen  in  der  Kommission  ist  hierfür  sehr  wichtig,  um  die  Angebote  für  Studierende  attraktiv und mit sonstigencurricularenVerpflichtungen vereinbar zu gestalten. Wir hoffen, dass auch im nächsten Semester motivierte Studierende dieses Amt übernehmen und ausbauen werden.

1. Haushalt:
Im Haushalt war ein kleiner Fehler drin -- der wird jetzt redaktionell korrigiert: es gibt natürlich keine "Verbindlichkeiten für die Seelen des Finanzteams" (Posten 666), das Geld, das dort eingestellt wurde, fließt in die Rücklagen und den Posten streichen wir. Bitte lest Anträge und fragt gerne nach, wenn euch etwas komisch vorkommt. Hier findet ihr den Entwurf.
\url{https://www.stura.uni-heidelberg.de/wp-content/uploads/Finanzen/Haushalt/Haushaltsentwurf_2021.pdf}

2. Abrechnungen:
Bitte reicht alle offenen Abrechnungen ein, die ihr noch habt. Der letzte Einreichetag, damit noch relativ sicherüberwiesen werden kann (wir garantieren nichts), ist Montag, der 21. Dezember. Danach wird es länger dauern.Reicht aber auch bitte auch zwischen den Jahren alles ein, was fertig ist, dann kann es schon geprüft werdenund wir können euch ggf. schon sagen, wenn etwas fehlt.

3. Rücklagen
Die Liste der genehmigten und abgelehnten Rücklagen wird bald online gestellt, die Fachschaften bekommen dann eine Mail.

4. Allgemeine Hinweise:
Anlässlich der Prüfung der Rücklagen und einiger Abrechnungen fielen uns ein paar Sachen auf

    Bloß weil etwas im Budgetplan steht, kann nicht einfach Geld dafür ausgegeben werden. Für jede Ausgabebraucht es einen Posten im Haushalt (und das sollte auch noch Geld drin sein) und einen Beschluss

    Geld "muss" nicht ausgegeben werden. Vor allem nicht, "weil es im Budgetplan" steht oder "der FS zusteht"oder "sonst verfällt". Bitte beachtet: den FSen wird Geld zugewiesen, damit sie damit sinnvolle Dinge machen.Und manchmal ist es sinnvoll, das Geld nicht auszugeben, damit es an die zentrale Ebene zurückfließt und z.B.von Gruppen in Anspruch genommen werden kann. Das Geld verfällt nicht am Ende des Jahres

    Die Verfasste Studierendenschaft kann keine Institutsfeste unterstützten. Das ist nicht unsere Aufgabe und auch nicht die von Fachschaften. Natürich kann man gemeinsame Feste von Institut und Fachschaft machen. Dann muss aber auf dem Plakat und auf der Homepage auch sethen

    Viele FSen kaufen sich jetzt kleinere Musikboxen. Wenn die nur im FS-Raum stehen und nicht genutzt werden, ist das unwirtschaftlich und privat nutzen darf man sie nicht. Andererseits wird inzwischen auch dreimal die Woche im StuRa-Büro Veranstaltungsequipment ausgeliehen, das erzeugt Arbeitsaufwand und immer wieder mussten wir Gruppen absagen. Daher werden wir künftig Gruppen auch an die FSen weiterleiten, damit diese sich die Sachen nicht gegen Gebühr ausleihen, wenn FSen Boxen haben. Die FS Medizin Mannheim macht das bereits vorbildlich.


5. Letzte virtuelle Finanzsprechstunde dieses Jahr:
Donnerstag, 17.12., 13:00 - 14:00
https://bbb.stura.uni-heidelberg.de/b/tae-nio-bse
http://sofo-hd.de/event/1607049285

